\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{tabularx}

\author{Mateusz Domino}
\title{Przykladowy dokument}
\date{3.02.2023}

\begin{document}
\maketitle


\newpage

\tableofcontents

\section{Streszczenie}

\begin{abstract}
Jest to przykładowy dokument napisany LaTeX. Składający się z losowych fragmentów Lorem ipsum.

Lorem ipsum dolor sit amet. Non repellendus \textsf{natus cum quibusdam} modi aut laboriosam internos non similique voluptas aut laboriosam voluptate At quis quaerat? Et beatae illo est animi unde qui ducimus pariatur ut quae quia id dolore ipsa.

Sit cupiditate tenetur est doloribus reprehenderit eos quidem galisum est deleniti sunt qui temporibus tempore et dolore quaerat! Est repellat illo ea nulla totam eum doloremque excepturi est minima quaerat non quos cupiditate? Eos dolorum odit qui dolor rerum et autem rerum. Eos omnis quidem eum veritatis voluptatem et fugit dignissimos a quae quisquam qui optio commodi sit tempore maxime aut voluptatem quaerat.

Eum iusto libero hic veniam saepe aut laborum quaerat cum autem necessitatibus et consectetur error sit inventore incidunt ut sapiente eveniet. Est illum voluptatem hic quia praesentium sit aliquam modi non consequatur necessitatibus ut ratione ipsum.
\end{abstract}

\newpage

\begin{table}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|X|}
\hline
\textbf{Numer wzoru} &\textbf{Wzór}\\
\hline
1. & $$ p = a^2$$ \\
\hline
2. & $$ V = a^3$$ \\
\hline
3. & $$ Pc = 6a^2$$ \\
\hline
\end{tabularx}
\caption{Tabelka ze wzorami}
\label{tab:tabelkawzory}
\end{table}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{zdj1.jpg}
\caption{Las Źródło: \ref{link:link2}}
\label{img:zdj1}
\end{figure}

\newpage
\section{Wzory}
Lorem ipsum dolor sit amet. \underline{Ad atque quibusdam} ut labore reiciendis et animi galisum a iusto quos sit temporibus quia cum unde eaque aut enim dolores. Et tempora beatae eos unde quia et magnam cumque et omnis illum ab consectetur fugit vel reiciendis consequatur?

Sed voluptatem explicabo ut quia quod est odit odio et \textsf{consequuntur temporibus} ut porro velit. Ea vero reprehenderit est vitae vitae qui laudantium sequi et soluta laborum aut assumenda quam. Et animi natus et dolor blanditiis quo voluptas dignissimos non quas amet vel praesentium.


Est commodi veritatis non quia laborum sit repudiandae rerum non quae galisum sed iusto sint aut nesciunt nobis vel perferendis exercitationem.

Aut aperiam maiores non reprehenderit ducimus ut delectus dolores nam voluptates ducimus est iste magnam quo modi optio ad tenetur asperiores. Qui quis laborum et ipsam eligendi qui quibusdam quasi!

Tekst: \ref{link:link1}\\


\subsection{Wzór nr 1}
$$ p = a^2$$ \\

\subsubsection{Wyjaśnienie}
Lorem ipsum dolor sit amet. Est rerum obcaecati in mollitia odio ut architecto pariatur. Aut totam optio a molestiae quia et iste velit aut necessitatibus repellat ea deserunt quas.

Non delectus labore qui galisum iure sit ipsam doloremque. Sed quia blanditiis qui facilis quia et voluptas rerum sed aspernatur modi aut nisi temporibus est iste error. Ut saepe suscipit est molestiae quia ut reprehenderit cupiditate ut necessitatibus tempore in aliquid error aut expedita impedit qui quibusdam repudiandae. Et architecto odio et deserunt corrupti et repudiandae dolores non harum deleniti!

Ex velit accusamus et reprehenderit velit aut maiores placeat non \textsf{esse dolor} non sapiente mollitia ea accusantium

\subsubsection{Uwagi}
Lorem ipsum dolor sit amet. Qui earum illo et minima sunt eos autem eius eum illo voluptates hic autem galisum ut reiciendis possimus et blanditiis amet. Qui sequi nesciunt hic earum placeat nam ratione galisum qui molestiae similique. Qui sint inventore qui iste porro non expedita nihil aut optio deserunt qui quia explicabo est corrupti dolorem ut error officiis.

Aut deleniti accusantium aut quam fuga ut quos galisum. \underline{In iusto} nobis sed aspernatur voluptas qui quas voluptas aut alias nulla qui corrupti sequi. Est voluptates libero vel cumque magni aut consequuntur animi ea consequuntur voluptatem quo mollitia alias ea commodi inventore ut totam sequi!

Aut soluta voluptatem aut quia incidunt eos doloribus quis rem eveniet accusantium. Eum repellat repellat ea fuga alias ut animi sint.

\newpage




\subsection{Wzór nr 2}
$$ V = a^3$$ \\

\subsubsection{Wyjaśnienie}
Lorem ipsum dolor sit amet. \underline{Eum error} iure ea eaque ducimus ea laborum aperiam ut velit internos nam facere neque? 33 excepturi exercitationem est quia accusantium et consequatur quia vel itaque aspernatur qui consectetur fugit a nihil obcaecati est officiis ipsum. Et illo ullam in voluptatum dolor et necessitatibus autem? Aut illo sunt id voluptas repellat et facere consequuntur.

Aut modi voluptatem qui exercitationem voluptas aut quia \textsf{voluptas aut perferendis} inventore et quibusdam asperiores. At dolorum accusamus aut voluptatum reprehenderit qui fugit voluptatem est quia voluptatem. Eum impedit praesentium ea distinctio sequi hic tempore illum. Et illum omnis et voluptates eaque ad similique molestiae ut dolores dolor qui voluptatem voluptatum aut obcaecati enim sed natus autem.

Id quam enim id odio omnis sed quia

\subsubsection{Użycie}
Lorem ipsum dolor sit amet. \underline{Cum blanditiis molestiae} et dolorum omnis a voluptas optio? Aut voluptates tempora ex Quis iste aut dolores eaque ut nesciunt repudiandae aut quidem omnis ea autem repellat.

Aut omnis repellendus qui fuga perferendis in voluptatem velit in repellendus sequi eum temporibus deleniti. Non excepturi cupiditate aut adipisci cupiditate eos iure impedit. Eos ipsa quibusdam vel sint quis et magnam illum. 33 molestias laborum est sapiente omnis et error quas.

Aut assumenda rerum ab tenetur debitis et consequatur eligendi ut nihil deserunt. Ab perferendis repellendus nam laudantium vitae qui repellendus voluptatum aut fugit nihil quo eius nesciunt et atque enim!

\newpage


\subsection{Wzór nr 3}
$$ Pc = 6a^2$$ \\


\subsubsection{Wyjaśnienie}
Lorem ipsum dolor sit amet. Non similique nihil in tempora fugiat ut magnam quasi non molestiae unde sed culpa quia. Sit voluptas quia qui eius odio ea accusamus sapiente nam explicabo consequuntur! Ut porro assumenda sit exercitationem laboriosam rem expedita illum aut expedita omnis ut consequatur doloribus id ipsum eaque.

A maxime dignissimos et blanditiis saepe id numquam sint. Ut error magnam aut modi quasi et officiis tempora ut veritatis nobis et deleniti aspernatur non nihil laboriosam et facilis expedita. In temporibus ipsam et esse quod hic pariatur corrupti. Sit magnam vitae aut quas voluptatibus qui iure dolore qui corporis doloremque a consectetur enim non minima obcaecati!

\subsubsection{Wyjątki}
Lorem ipsum dolor sit amet. Et voluptas perferendis ex tempora numquam quo officiis iure et quos ipsa. Ut veritatis eveniet At sequi quam in impedit error At ratione tenetur.
\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
  \begin{center}
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{zdj2.jpg}
  \end{center}
\caption{Kolejny las. Źródło: \ref{link:link2}}
\label{img:zdj2}
\end{wrapfigure}
Eos ipsa nulla et suscipit exercitationem est distinctio temporibus sit amet nihil. Et ipsa excepturi quo iste voluptatem eum odit aliquid. Sed omnis dolor est numquam omnis aut rerum culpa ut nihil itaque eum rerum placeat.

Sit nostrum libero ea architecto facere et facilis voluptatem quo deleniti nobis sed ipsa quod qui quos dolor est maxime quis. Qui sapiente dolores eos sunt molestiae qui similique debitis.

In culpa neque aut voluptatem soluta non distinctio \underline{praesentium ad maxime} repellat eos nemo cupiditate. Qui voluptatem numquam ut molestiae accusamus vel molestias sint vel impedit molestiae nam magni corrupti ea reprehenderit animi sed.

\newpage

Lorem ipsum dolor sit amet. Cum earum quas est sint fugiat aut aliquid architecto ut nihil architecto ad dolorem sint et dolor deleniti. Est fuga quia rem atque dolore aut tenetur repellendus et magnam omnis qui iure repudiandae quo quod recusandae. Et voluptatem odio non cupiditate iusto et blanditiis sunt non Quis tempore eos quibusdam dolorem. Id galisum impedit sit obcaecati officiis nam culpa dolorum qui voluptatem placeat!

Non similique expedita ut voluptate totam et voluptatem inventore et consequuntur autem rem beatae totam sit fugit accusamus. Qui nostrum vero qui consequuntur voluptate rem quibusdam soluta.

Qui architecto nostrum ab minima quibusdam ad voluptatem error. Quo


\section{Podsumowanie}
W dokumencie występują dwa zdjęcia lasów: las \ref{img:zdj1}, las \ref{img:zdj2}.
Oraz tabelka: tabelka ze wzorami \ref{tab:tabelkawzory}. Również występują podkreślenia tekstu oraz pogrubienie tekstu.



\section{Bibliografia}
1. https://www.loremipzum.com/pl/generator-tekstu/\label{link:link1}\\
2. https://wallpaperscraft.com/.jpg/\label{link:link2}


\end{document}